---
title: 'Les liens utiles de la semaine 37'
date: 2013-09-13
comments: true
tags: links
cover: book.jpg
---
Voici une compilation des liens qui m’ont soit été utiles cette semaine, soit paru intéressants.

- [Sinatra App With Rails Components - Part 1](http://www.rkcudjoe.com/sinatra-app-with-rails-components-part-1) et [Part 2](http://www.rkcudjoe.com/sinatra-app-with-rails-components-part-2) : mise en place d'un environnement de développement léger avec Sinatra, tout en utilisant les composants intéressants de Rails.
- [How To Set Up MySQL Master-Master Replication - DigitalOcean Help](https://www.digitalocean.com/community/articles/how-to-set-up-mysql-master-master-replication) : Pas si compliqué que ça en a l'air, en tout cas si on part de zéro...
- [Debian and Ubuntu packages for Phusion Passenger - Phusion Corporate Blog](http://blog.phusion.nl/2013/09/11/debian-and-ubuntu-packages-for-phusion-passenger/) : alors ça c'est une excellente nouvelle pour le futur de l'hébergement d'appli en Ruby. Il faut bien reconnaitre que ce n'était pas le pied jusqu'alors de faire tourner facilement une appli ruby on rails en dehors de son environnement de développement. Avec des outils _packagés_ à la sauce Debian-qui-va-bien, ça change tout !
- [How to Do jQuery UI Autocomplete With Capybara 2 - Ruby Journal](http://ruby-journal.com/how-to-do-jqueryui-autocomplete-with-capybara-2/) : un tutoriel pour simuler des requetes ajax avec capybara afin de tester fonctionnellement ces fonctionnalités.
- [It Depends A dependency management app - Arc90 Lab](http://lab.arc90.com/2013/03/08/it-depends/) : un concept (la démo est HS au moment de l'écriture de ce billet) d'application de gestion de dépendances. Ça me plairait bien comme _side-project_ au boulot.
READMORE
